---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۵۱
---
# غزل شمارهٔ ۷۵۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زان شکرین‌لب گر شبی کردم شکار بوسه‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>از من چه رنجی؟ ای پسر، سهل است کار بوسه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون بی‌شمار از لعل خود دادی به هرکس بوس‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>یا خود خطا باشد ترا کردن شکار بوسه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زآب دهانت مست شد دشمن، که خاکش بر دهن</p></div>
<div class="m2"><p>وآنگه من آشفته در رنج و خمار بوسه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>جانا، دل محرور من شد بی‌قرار از شوق تو</p></div>
<div class="m2"><p>با او به بازی بعد ازین می‌ده قرار بوسه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>روزی که خواهند از لبت عشاق عالم کام‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>هرکس تمنایی کند، ما اختیار بوسه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>آمد به لب جان از غمت، جانا، نمی‌گویی که: ما</p></div>
<div class="m2"><p>تا چند سوزیم این چنین در انتظار بوسه‌ای؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>روزی برای اوحدی یک بوسه بفرست از لبت</p></div>
<div class="m2"><p>وز لعل شکربار خود کم‌گیر بار بوسه‌ای</p></div></div>